區議員無申報利益 撥款「自己批自己」

區議員無申報利益 撥款「自己批自己」

3,970

■政府帳目委員會狠批地署未能有效監察慈善機構土地用途。何柏佳攝

【本報訊】區議會撥款推行社區參與計劃「自己批自己」，其中觀塘區議會文化、康樂及體育事務委員前年5月討論一項觀塘民聯會提交的「觀塘區2016歌唱比賽」撥款申請，當日會議有33名委員出席，當中16人在觀塘民聯會擔任會長、理事長等職務。政府帳目委員會對涉及利益衝突情況深表不滿，不可接受。

報告指出，區議會常規未有界定何謂「其他可供申報的利益」，在129項經審查的區議會的第二層申報中，有95%所涉的登記利益未有在第一層申報披露，而在2016年8次會議中，有34名區議員或委員未有申報與推行機構的關連，有129宗申報利益個案，當中73宗沒有按區議會常規作出裁決，又沒有記錄在案。

林卓廷斥「圍威喂」心態

委員會又關注，就社區參與計劃下有一項名為「實際和預計參加人數的比較」的評估項目，但部份個案的評級未能反映實況，其中有區議會計劃只有預計的33%人數參加，仍獲評為「非常滿意」，亦有近八成機構報告所指的觀眾人數高於康文署場地紀錄數字，最多高出超過3倍。
委員會對上述情況表示極度關注，並強烈促請民政總署採取必要行動，確保各區議會所訂立的常規符合《區議會條例》，並採取措施確保區議會、委員會或轄下工作小組通過撥款時有符合透明度及問責程度，又提醒區議會須確保將職能授予工作小組的做法不違反《區議會條例》。帳目委員會成員林卓廷批評，區議員不能以「圍威喂」心態，自恃會上人數佔多數的態度，處理撥款審議。

■記者曾偉龍

上一則
慈善機構牟利明愛衛蘭軒宿舍變酒店童軍中心食堂違契搞餐飲地署被轟失職

下一則
劉江華稱跟進監管慈善機構屬「吹水」

議乜撚員 同大陸啲貪官有咩分別